# Начало разработки и доступные команды

Для разработки на данном шаблоне необходима версия Node.js >=16.15.0. В качестве основного пакетного менеджера используется pnpm. Если вы хотите использовать другой (npm или yarn), то вам следует исправить скрипты, которые находятся в package.json.

Чтобы начать разработку на данном шаблоне, вам нужно скачать данный шаблон. После чего откройте командную строку c данным шаблоном.

Для начала нужно установить все необходимые зависимости проекта. Введите одну из используемых вами команд:

```sh
pnpm install
```

Запуск проекта в режиме разработки:

```sh
pnpm dev
```

Создание итоговой версии проекта:

```sh
pnpm build
```

Запуск итоговой версии проекта локально:

```sh
pnpm preview
```

Сжатие итоговой версии:

```sh
pnpm zipBuild
```

Полное сжатие проекта:

```sh
pnpm zipProject
```

Форматирование кода:

```sh
pnpm prettier
```

Проекта JS файлов согласно конфигурации eslint:

```sh
pnpm eslint
```

Проверка файлов стилей:

```sh
pnpm stylelint
```

Сочетание предшествующих трех команда:

```sh
pnpm lint
```

В случае, если файл .husky/pre-commit не создан, то можно запустить данную команду, которая автоматически сгенерирует файл:

```sh
pnpm huskySetupScript
```
